每日共屠宰約4,310頭豬、47頭牛和9隻羊

屠房

全港的鮮肉（牛肉、豬肉及羊肉）供應來自三間持牌屠房，即上水屠房、荃灣屠房及長洲屠房。該三間屠房現時每日共屠宰約4,310頭豬、47頭牛和9隻羊。本署負責監管屠房的運作，確保屠房的運作符合規定的衞生和環境標準，以及在市場出售的所有肉類均適宜供人食用。本署派駐屠房合資格的衞生督察負責進行肉類檢驗及執行其他相關職務，包括監察屠房運作和肉類運送安排等。

牛隻

接收生牛 - 牛隻運送到屠房後在存放欄内休息，並於屠宰前一日送往待宰欄。
宰前檢驗 - 所有牛隻均須接受屠房(獸醫)組的宰前檢驗小組的檢查。懷疑患病或受傷的牛隻會被篩選作隔離屠宰。（）
擊昏 - 用撞擊手鎗把牛籠內的牛隻擊昏。
鍊鉤及掛起 - 用套索鍊鉤將昏迷牛隻的左腳吊起，然後掛上運輸帶上送往放血點。
刺穿及放血 - 刺穿牛隻頸部的動靜脈，然後慢慢通過放血槽時放血。
切除牛頭、腳、及尾 - 割去牛隻頭部、腳及尾巴。腳及尾巴放在膠袋內以防止污染，牛頭被掛起作檢查用途。
剝皮 - 牛皮用鏈條拴住，然後開動滾桶式剝皮機，把整幅牛皮捲下。
開胸骨及開肚取内臟 - 用開胸電鋸把胸骨垂直鋸開。取出內臟並放置在移動雜盤上。
開邊 - 使用電鋸沿著牛殼的脊骨垂直鋸開成兩半。
屠體及内臟 - 屠體及内臟需經衞生督察檢驗，檢驗合格才可食用。不適宜供人食用的，便會被沒收整個屠體或受感染部分，並安排將其銷毀。
蓋印 - 經檢驗合格的牛殼及內臟會蓋上政府的印章才放行。
沖洗肉殼及內臟 - 肉殼輸送至噴水器沖洗，而雜臟會送往洗雜房清洗。
分割四部分 - 每邊的肉殼會用液壓剪在脊骨上靠近胸骨第五及第六條骨位置剪開兩半。
發貨 - 肉殼、牛頭、牛腳及牛尾等會被送往發貨台，然後由運肉車運送往個別的店鋪出售。

每日得47隻牛，夠分比全港街市咩？

檔檔都話自己新鮮本地牛

原來每日得47隻本地牛咁少

岩岩睇左哩個

其實一直都係到諗 全地球每日都需要咁多食物 d農場農田點樣種得切

我都有諗

有無專家可以解答下

香港太 想像唔到人地農場有幾大

每日屠殺咁多生命

前幾日經過上水屠房，見到好多牛牛一車車咁送入去，有好多隻流眼淚 佢地知就快俾人殺...真係好慘!

牛牛係有靈性，幫人耤田....請大家唔好食牛! 我都已經開始戒...

有時覺得食素都幾好

你一係完全戒肉，淨戒牛只會被標偽善

香港無養食用牛
屠宰食用嘅活牛全部來自支那

反而活豬就全部都係本地豬
雞都好似係

新會然？

人地噴農藥要用飛機，你話呢？

見你認真咗咁我都認真覆你
你戒完肉就會有人好醒咁問：菜冇生命？

活豬大部份都係支那豬，本地豬好似一日100隻左右
政府網有得睇

菜有生命但菜冇所謂層主所謂既靈性姐，唔知D人咁trigger做乜

邊有可能咁多本地豬 九成都支那黎

認真，我覺得果d反對人食狗肉既人都好偽善。

利申無唔鐘意狗同未食過

Sorry
記錯咗
係無支那雞

豬因為新型豬瘟都少咗好多

P.s. 唔可以污名化非洲

兆記每日兩隻咪好多

好想知616火鍋果啲係咪真係新鮮本地牛

打個比如美國，可以做到一年四造，可以話每一季都有，仲有只係支那咁on9農地變水泥地起工廠，美國澳洲日本對農地改建好嚴，保護農地，加上地大，農業又多，根本多到食唔曬，冇話遠，日本咁細咁發達，一樣做到農業自給率50%，仲要出口搵錢，養到成億人，美國澳洲就更加唔洗講，係香港大學太井底，台灣日本美國澳洲都有農業大學同農務系，仲要好多都名校，品種改良出曬名，新世代農夫都係大學生，仲有蔬菜生長時間好短，最快一個月就食得

人肉

朋友係美國開農場，成個農場有港島咁大入邊自給自足咩都有，雞牛羊菜都有，佢話佢出產d食物夠養幾隊軍隊

火鍋店嘅新鮮本地牛點黎

因為糧食用地真係好大

有間叫香港家豬係流浮山自己豬場，80後開，唔知黃藍，見本地豬所以支持過下

反對食狗肉，唔係因為隻狗慘，
咩動物比人食都慘架啦
而係文明人只食豬雞牛

本地屠宰咋

支那其實一開始就玩錯左，東北黑土佢污染曬變左重工業，南方魚米之鄉又變曬做輕工業同炒高地價，依家連長三角都變左工業得返大西北，華中嗰d地又唔平，又成日水災，又多山又沙漠係農地，想玩大型機械種植都玩唔到

似唔係

有冇俾外星人畫過麥田圈

本地手，切，肥牛

但植物都有生命

學野呢個時候

完全正確

如果你種番薯仲爽，日日種都得

日本農夫一DD,之前睇,有個香港女仔嫁去日本做農夫,其實都唔係好夠搵到食,要返工幫補

水都有生命

科技社會進步+資本主義+全球化

btw 唔係個個地方都咁豐衣足食

睇白銀之匙 牛媽寫日本農業

日本農夫最大問題係好多農夫係出口，價格貴，利錢大，但國外經濟對佢地影響好大，你見咁多日本水果就知，一當出邊競爭大，比如澳洲d水果平過佢，或者經濟差，佢地影響就好大

以前中史聽就聽得多東北係遊牧民族養牲畜居多，但點解好似近10年先開始多左講東北係主力做種野咁款

科技/技術越黎越犀利，生產速度快過consume速度
所以之前d左膠睇完套infinity war 就係咁話人口太多真係忽上腦

而家芬蘭造紙業直頭可以種樹速度快過斬樹

香港有個人叫 野人

搬去效區自己種野自給自足

佢係零物質....

你覺得個仔大過一D,想買下野,夠唔夠做?

東北區出產支那五分之一糧食，其實係近代先開始種野，遊牧養畜係民族性問題，佢地先冇種植習慣

其實美國都係，因為大豆係多到要出口，所以先有大豆係侵侵命門講法，仲有要國家補貼

大把國家糧食自給率高過100%
係以地大物博資源豐饒自居嘅天朝先至無能力自給自足姐

唔敢睇落去好殘忍

但我又食緊佢地

一隻牛好大隻

同埋豬肉用途廣泛好多

例如點心大部分都有豬肉

望完幅圖覺得好慘
話我偽善都係咁話

所以環保根本on9不如諗下點用科技改變，唔係成日叫人唔好用

呢度d白癡仔會同你拗植物都會痛會有感覺

刨皮，又開胸骨

唔知有冇記錄片講呢啲

睇完反醒一陣
聽日訓醒就沙牛麵啦

印象中睇過
要搵實有

香港沙嗲牛肉麵關注組

羊得九隻夠分？

主要都食冰鮮肉

地球上的生靈 (Earthlings)
- narrated by joaquin phoenix

點樣加快樹木生長速度？ 唔會吸乾土地養分？

其他無得唔認同但係

到底係政府問題定大學問題定大學生問題?
再加上香港都唔夠地, 應該係話政府搞到唔夠地

食開都係冰鮮牛
新鮮牛都唔係檔檔街市都有

食肉唔係唔得
但係要記住啲肉點嚟
唔好食食下話佢哋好慘咁偽善

街市成日寫，本地牛 本地黑毛羊

量又咁小可能都係吹水

有冇得報海關違反商品說明條例

其實農業同科學一樣，你搞科研不一定要用返去本土，比如台灣有研究新品種山竹，因為山竹太多蟲，佢地係台灣只係小量種植，氣候問題唔啱，但佢地賣左個研究成品比東南亞佢地，我自己港大畢業生，我覺得香港大學好多時只去研究d搵食科，好多比如科技，香港大學都係唔會放資源落去

可能有走私肉

好唔道德 一齊食素啦yea

可能就係未去返木本土.唔知點搵錢同驚無前景所以先唔搞.
同埋其他地區已經有農業大學/科目,咁樣點再後來追上人地又要面對大量競爭.再加上農業同科學短期好難回本,投放資金又要多.
科技真係...無國界...同其他野點比...

我覺得任何野始終都要政府帶頭/俾資源, 不過民主都無點會有發展.

我覺得有擊昏果一步已經好好

唔知d 肉買手

係用咩價錢同政府拎貨架呢

for example?

絕對認同
成鳩日人類最好朋友
利申 無食過+無興趣，不過唔反對人食

因為農業畜牧業嘅規模都好撚7大, 呢一刻地球上應該有>50億隻雞, >10億隻豬, >2億隻牛, 作為家畜

細個睇記錄片好多為左省成本冇做呢步
然後話你聽做左
Btw珍惜食物

屌你

畫到隻牛咁cute
但係實際上好恐怖
好似fallout 隻pip boy 啲圖咁

你食唔食牛佢都係要被劏㗎啦
與其偽善話唔食佢就唔會死
不如正經食晒啲食物比隻牛發揮佢最大效用啦

同問

如果真係可以電昏隻牛已經算好好, 見嗰d流出農場片好多時都電唔昏生劏咁, 真係慘不忍睹

全世界有15億頭牛

根據英國《連線》雜誌的報道，世界上目前有大約 15億頭牛，其中絕大部分都來自於畜牧和乳品產業的繁殖與飼養。一頭牛每天平均會透過打嗝和放屁排出160到320公升的甲烷，累積一年下來，全球的牛隻一共排放了數百萬公升的甲烷到大氣層中。

法國屠場

講真大把香港人未食過好野
所以只要搵到比正常好少少既再加少少焯頭已經呃到人
好多所謂燒肉A5和牛得啖笑

Soylent Green

h5n1

剝皮機

大家打邊爐去邊到買牛

九龍城得一檔會排隊

唔敢睇

哩條片應該同香港做法差唔多

文記 李輝記？好貴

殺動物因為動物會喊會叫 啲人就會覺得佢地好痛好慘好可憐
植物都有痛覺 但佢哋痛得嚟又唔會叫唔喊 啲人理都唔會理 覺得被食理所當然
我就覺得所有動植物都食得 包括人

中價囉，抵食既

所以一切人道措施根本唔係為隻動物好過啲
而係令食佢嘅人好過啲

人類作為大自然一員，做到唔浪費食物已經夠
嗰啲同你講食肉殘忍嘅人，講到底只係想自己心好過，而唔係想隻牛好過。退一萬步講，大自然就係最殘忍嘅地方，大把牛野外比其他動物食，仲要生勾勾。
生存從來都唔係一件充滿愛嘅事，只係啲人活係理想國中，仲好意思義正辭嚴咁話要愛護動物要點點點

諗起德國牛棚大爆炸

YouTube睇過菜有神經 菜都會感覺痛楚 唔知啲素食撚又講咩好

我都覺，但頂唔順真係好好食，食少啲算

屌仲以為係數學題

我睇唔到

應該咁講
豬牛羊呢啲人養出嚟嘅動物
佢哋嘅生命其實都係因為人要食而存在
即係因為人要食肉所以佢哋先有生命
人冇食佢哋嘅需求的話佢哋根本都唔會誕生
亦即係話其實佢哋本身就係為咗俾人食先出世

唔想見到咁樣唯一方法就係全人類戒肉
呢個當然冇可能
不過要食嘅話麻煩盡量唔好食剩
算係唔好辜負咗佢哋嘅犧牲

人類唔食菜唔食肉仲可以食乜

其實唔會，肥料已經好先進，特別有左氮肥，以前唔洗好似以前咁休耕

豬唔驚嘅 ? 要戒就戒晒肉
一係食之前感恩

俾條數你
美國農地面積166.9萬平方公里，香港0.1106萬平方公里

而加係英國見佢地啲公路好多大草地都係養羊，不過勁大片草地得十隻八隻羊，free range咁養。

感覺都唔算多

放心啦，以上所講好多都只係比15億左右人食夠食有突

咪撚食囉屌

其實佢哋唔識講嘢有都唔知，不過睇過片話成日喺度讚一棵植物佢會生得靚啲

真係有錢食得起豬牛羊可能20億人都冇

又唔係嘅，正如你見到個靚女仆親覺得慘，見到個肥柒毒仆靚會笑鳩佢咁。
人類天生偏心。

正確，不過人送比我都唔食

點解咁講呢

尤其第一張畫到隻牛咁「他條」...

依樣我都理解，但如果打住哂大愛旗號果d就接受唔到

working holiday體驗過
好正

邊到？

YouTube keyword: slaughterhouse

以前睇過一條片系講 屠宰工場既factory tour（正常拍攝not偷拍）

D參觀者都頂唔順

山西既本地羊
本地，又冇話係香港本地

你每行一步有冇考慮埋喺你腳底俾你踩死啲細菌/微生物嘅感受？
人只要生存/死亡都會殺死好多生命

幾驚得我咁諗

第時生一個細路就算，廢事生多食多

計到有幾多隻腳未？

入黎就係為左睇呢篇

要戒肉真係好難
想良心好過啲唯有珍惜食物

唯有好好珍惜食物同心存感激

真·支那豬

早排連登有條片係外國屠豬場
有一兩隻未暈就放血

屠夫出現

記得唔好浪費食物

又一隻大愛撚 你呢世咪撚食肉囉

食素食素

弱肉強食嘛

草都有感覺
草食撚遲早餓死

已個問題係拗唔完
係靈性問題
牛牛真係好慘 係死既過程
有興趣都嘗試下食素

無可避免...

反而希望大家珍惜食肉， 明白同了解自己生活需要， 唔好造成食物浪費，咁樣最少係對呢啲動物嘅一種尊重。

君子遠庖廚

羊需求唔係咁大，所以唔係日日會返，一車過百隻，呢9隻可能遲到
本地牛都有既，1年會有1,2隻，來自漁農處

古代仲可以講以後唔好食肉去食齋，但現代科技又話比你聽原來植物都有感官，對「痛楚」（蟲蛀、人為破壞）有反應，亦即可以話植物係有「生命」

如果閣下唔想屠殺生命，唯一辨法就係切腹自盡

Pig Lives Matter
Cow Lives Matter

唔食素就被批鬥

自殺都係屠殺緊生命

你住發達城市姐
正常城市都係大部分地方用黎種野食養雞養豬
家家戶戶都係田

罪過罪過

咁都唔多?
佢地排出既廢氣同污染物已經好難處理

好慘
呢個係我戒肉嘅原因

利申：以前好鍾意食牛...已經無食左10年

咁科學證實植物係真係有感覺架wor

點解你可以無啦啦幫其他生物之間分地位上嘅高低？請問啲豬雞牛比人殺嘅時候同貓狗比人殺嘅時候有啲咩分別？點解剩係可以比人殺豬雞牛而唔可以殺貓狗食？簡直就係雙重標準極之偽善嘅行徑，你一係同我戒曬所有肉，一係唔好砌住塊牛扒同我講「殺狗唔啱㗎～」呢啲說話

流浮山200 刀手唔切豬肉去斬人

婇唔好食另一回事 但係照咁推論A5和牛等級可信性應該高過標榜本地xxx 新界菜乜乜乜

華北平原地型先平，不過同關中一樣變晒荒漠

我冇食兩年
唉

張作霖果時滿洲農業已經好發達

其實人可以食肉
但我真係接受唔到自己食嘅肉係經過咁樣樣殘嘅屠殺程序
好好地一野整死佢唔得嘅係都要生勾勾咁生劏啲動物
人類係有錢咗科技亦天天進步
但點解人心依然咁落後

少於5人唔計

你當狗係frd姐 我唔當喎

屠豬gif

乾淨利落
好死

香港人：農務？調理農務我地就識

所有嘢都有程度之分㗎啦，你做每一樣認為啱嘅事都唔會下下都做到極致掛

以前有條友講人口論
人類指數式增長,食物唔會
佢建議人類有咩大事應該由得佢地死,呢個係自然淘汰
不過而家科技解決左

冇人識笑啦

岩呀 弱肉強食適者生存
如果我地做到唔浪費 唔玩弄生命 已經好好

LM

大把不良商販冰鮮肉加落新鮮肉混埋賣，所以買嗰陣要睇色同感覺下温度同肉質

屋企人以前係行內人

b豬好cute

自從人類發明左人工氮之後就無左呢個增長限制

咩都有靈性有生命啦
太多牛生存會影響氣候

反而我唔理解啲人食豬腳豬大腸牛雜牛鞭
套係人身上叫你奶下都想嘔

有科學實證？
其實係點有？有相關荷爾蒙分泌？
菜連腦都冇，點接收同理解相關荷爾蒙？

我又唔會戒，最多係食果陣要感恩，同埋唔好浪費食物

高質 真係學到

食屎啦你

原來植物冇生命

五大毒瘤，左膠，素食撚，耶撚，女權撚，動物撚

牛豬有靈性，咁蝦蜆有冇靈性？

你去睇下文明點黎先啦偽善就偽善啦

你知唔知咩叫生命？知唔知生命有咩元素？第一次聽原來有腦先叫有生命，咁腦癱既人有冇生命？

法國都咁，咁香港會點

我覺得水都有

劊子手，手起刀落，比刀應該削鐵如泥！

47隻牛
但全港都話自己係新鮮牛
果隻牛成部雙層巴士咁大？

我會係食方面睇，環保其次。
要消失都應該人類先，廢氣同污染點夠工業多。

要報海關

好多食肆都用冰鮮澳州/美國牛

毛主席叫人種野好似都錯唔曬
唔洗而家含曬撚

比人地一步步來啦
依家我係食魚同雞多
遲早就轉食素
有時覺得素仲好味

但而家電子野比以前易壞好多

食素要食得好複雜先夠營養
肉類我就只食魚同雞，其他唔食，叫盡量唔洗令咁多物種犧牲，兩害取其輕咁

其實大方d認自己偏心真係咁難咩
假設賣火柴既小女孩隔離仲有個賣火柴的老乞丐
我都一定只會同情小女孩幫女孩買火柴就算

同我一樣只食魚同雞
不過我應該唔會轉到全素
基本上一定要自己煮＋食材超麻煩

唔係講緊神經 同疼痛接受感應既能力? 呢D都要有相關荷爾蒙分泌先有
幾時有討論菜是否生命?

外國有個KOL美女，專講健康食素，完全唔食肉，後來被發現入咗廠，醫生話佢無咗肉類嘅蛋白質致身體有事（印象）
篇文我記得喺呢度睇到

啱呀 所以有啲再癲啲嘅係「果食」主義
食啲生長出嚟嘅 可以再生 唔會連根拔起棵植物

黃架

空氣都有

咁腦癱既人係咪冇生命？

電子科技走歪路，都已經變成奢侈品，唔係為人類改善生活既科技黎

人地個農場閒閒地一個18區咁大，大型農場可以大過香港平地拍得住深圳，做咩工序都要靠大型機械同飛機，不過科技都要有番一定水平先做到

食物鏈都要比左膠攻擊，藍絲都起碼知咩叫弱肉強食，唔通我唔柒殺佢就冇第二啲物種殺佢啊，食菜都有生命啦，你又食，咪又係眼不見為淨

無興趣同你討論生命
我係討論疼痛接受感應既能力 / 神經

佢就算 無生命/ 有生命 我都唔Care, 我地討論既重點係疼痛接受感應既能力 / 神經
所以, 可否返返去我地討論既野

有生命既野都可以無疼痛接受感應既能力
例如魚

9隻羊咁少

真心膠

好多直必腸

成個topic都係講梗生命，唔夠人講想spin走呀偽善撚

中大有教授玩大豆研究 生物科技都算有農業野既

牛全部都係支那牛

佢呢層講緊痛楚 神經
你又要SPIN去topic講咩 我要討論topic講咩我就唔係回應佢啦
你係理解能力出問題定點?

仲要係到打稻草人 我都無講我立場你就假設一切
你呢D明顯 CCTOY典型低質會員 打稻草人然後老屈 左膠 五毛 偽善撚
我只係想討論 "菜有痛感" 呢個講法 你就無限延伸
同你講左個討論題目幾次 你都繼續離題 / 打稻草人
On99咁

係而家呢個柒頭搞到支那咁姐
搞農業現代化
搞工業
呢d先係有利中國人
搞飛機大炮墨魚號係為左政權

會唔會有食人嘅地方，好似劏豬/牛咁大規模生產經營？

想讀調理農務系

咪打暈左先一刀放血囉
唔好下下上綱到人類乜乜物物啦

香港好似有2%9成都係支那黎剩低外國

起樓個時死得仲多小生命，仲要滅絕。

咁大地方做管理唔麻煩咩

偽善撚贏了全世界

你點知

入面有啲嘢寫錯咗

諗起約定的夢幻島

外國明星直情有私人牧場

邊個再買鮮牛肉就係鬼

邊d？

因為日本人帶咗日本米去嗰度種

韭菜：全年可種

中國人聰明的優點=缺點
原因,就係中國人實在太聰明
所以,就令到個個中國人的細心用哂係想做第一、想榮華富貴、玩弄人性和其他等等黑暗的一面
再加上,中國人平時又自大又自私自利

而導致,中國人一去到管理、改善和反省,就唔得

睇曬成條片都冇剝皮機

送入豬場過兩日出返去，就當本地豬賣

電子科技其實係冇咩易壞，只係冇咁長命我做電子業，一黎要做細，所以變左半導體，打個比如，以前液態電容，依家固態電容，依家已經冇咩聽過老母板電容爆漿，正正係因為有左固態電容

睇過外國屠宰場片,睇完幾日都唔開心

記得有部機將隻牛成隻電暈然後成隻倒轉,隻牛行入去之前失禁腳軟

唔麻煩，全部都機械化，比如落化肥用以前用飛機，依家無人機，定時定候自己飛，採集就仲簡單，機械自己做到，當然都要請人啦，不過人地當企業咁去做，好少人就可以，只係香港同支那人仲以前耕田咁

4,310隻豬、47隻牛、9隻羊

加埋有幾多對腳？

.